廢老vs廢青，有樓vs冇樓，港女vs港男：文化馬克思Cultural Marxist嘅divide and rule

舊post archive：
內裏有舊post嘅Google Doc，RedDragon1會員嘅詳盡「顛覆過程」新翻譯，仲有卷殘會員嘅Edward Griffin與Yuri Bezmenov interview嘅翻譯
=======================================
孫子兵法有云：「不戰而屈人之兵，善之善者也。」中共入侵香港，就係想儘量用計不戰而勝香港人。而呢啲計，就係令到大家接受僞真理嘅政治宣傳伎倆。

政治宣傳，亦即控制思想，控制輿論。市儈啲講，唧係思想病毒。人類嘅基因如果叫genes，咁社會思想嘅基因就係memes。

今日講嘅伎倆，個淵源歷史悠久，任何古文明都用過：分而治之，Divide et impera，將敵人搞到內亂，漁人得利。

但係香港承受緊嘅，係一個共產主義特有嘅version：文化馬克思主義，Cultural Marxism，係馬克思主義傳承落廿一世紀嘅最大產物。大家諗吓近十年有冇係輿論見過以下嘅非黑直白分壘：

港女vs港男 （性別）
直vs孿（性向）
廢老vs廢中vs廢青（年齡）
xx後vs yy後（年齡）
有錢有樓vs冇錢冇樓（經濟）
勞工vs文書（工種）
追韓劇vs追日劇vs追美劇vs追英劇（興趣）
高學歷vs低學歷（學歷）
名校vs非名校（學歷）
HKUvsCUHKvsBUvsUSTvsEdU（學歷）
已移民vs未移民（國籍）
黃絲vs藍絲vs綠絲（政治取態）
好多分完再分嘅政治陣營，互鬥（政治取態）

香港社會，因爲仲未係完全極權統治，所以仲有思想多元嘅空間，可以容納唔同嘅意見。文化馬克思嘅手段，就係將社會中嘅各種多元簡單化，變爲非黑直白，產生感性嘅內鬥，耗損整個社會嘅政治力量。

==「文化馬克思」嘅歷史淵源==

講起馬克思主義，一定會有好多人入嚟屌我話「你講嗰啲唔係真正嘅馬克思主義」，所以宜家講明我係用「歷史實踐」嘅角度講馬克思，唔係「書本理論」嘅角度。

馬克思主義 Marxism，實踐出嚟嘅精髓就係「階級鬥爭」Class struggle，簡單嚟講唧係話「工人階級」（勞工）鬥贏「資本階級」（boss），奪回屬於「工人階級」嘅「means of production」。好簡單嚟講，就係無權嘅階級鬥有權嘅階級。

原本馬克思嘅Plan係等資本主義自己倒冧，或者工人階級自發推翻資本階級。但係兩者都無實現，所以就衍生出第二代嘅馬克思主義：史太林-列寧主義Stalin-Leninism，同埋毛澤東主義Maoism。兩者個宗旨一樣：既然班「工人階級」唔想發起「階級鬥爭」，所以就由一班研究過馬克思主義嘅「中產階級」成立「先鋒」Vanguard，去幫啲「工人階級」發動鬥爭。Stalin-Leninism係用工廠工人鬥工廠boss（industrial class struggle），Maosim就係用農民鬥地主（agrarian class struggle）。

當然，第二代馬克思主義都係失敗，因爲當班「先鋒」奪權之後，係唔會想下放權力畀班「工人」。所以冷戰時期，第三代馬克思主義就誕生：係西德，法蘭克福學派Frankfurt School將當時嘅歐陸哲學同馬克思主義撈埋，演變出critical theory，最後形成文化馬克思主義Cultural Marxism，將「階級鬥爭」嘅套用對象放大，唔止係經濟階級，而係社會上每一個可以一分爲二嘅層面。

==「文化馬克思」嘅精髓及實施==

文化馬克思主義Cultural Marxism嘅精髓，就係將原本馬克思個套「階級鬥爭」，擺落社會每一個文化差別，將佢兩立化，繼而「階級鬥爭」。得出嘅結論，就係社會係每一個層面上都完全撕裂，內在敵對，摧毀一切嘅傳統同埋團結。呢個理論，可以話係人類歷史上最徹底，最有效嘅「分而治之」方法。

由於佢馬克思嘅淵源，Cultural Marxism嘅實施通常都會涉及「爲弱者發聲/平權」呢讓嘢：
藍絲：所有警察都被社會欺壓
廢青：所有年輕人唔捱得，淨係識怨，蝦大人，整亂香港
廢老：所有老年人恃老賣老，蝦細路

重點大家到見到，係個「全部」，係以偏概全，因爲Cultural Marxism要work，就要簡化個社會變成2-3個完全對立嘅positions。只要嚟啲identity一成立，就好容易好多人自我分組：因爲多元思想嘅社會，一定會有媒體炒作嘅情況發生，而每每令到最多人click入article嘅方法就係簡單化+極端化社會上嘅矛盾，再加上network effect+羊羣心理，大部分人都會輕易被歸邊。

呢個就係文化馬克思主義嘅恐怖之處，因爲佢嘅成功，正正就係寄生於自由經濟社會嘅思想多元之上。好諷刺，一個社會嘅思想越係自由放縱，加上自由經濟嘅傳媒，兩極化嘅「文化階級鬥爭」就越容易出現。

==抵抗「文化馬克思」方法==

一如以往，由於共產式subversion(顛覆)嘅手法都係psychological warfare(心理戰)嘅伎倆，所以抵抗方法亦就係保持頭腦清晰，同埋要明白呢種操縱思想嘅方法背後嘅原理。敵人可以做嘅，只不過係建立一個有利於你畀人分化嘅環境，最終係咪真係被分化，係呢個人意志嘅選擇。

強帖留名

有系統咁講呢件事真心高質

留名

推

講漏咗一啲detail:

西方由critical theory再發展落去，就係一大堆「後現代、後結構」嘅思想：

哲學嘅post-structuralism
由社會學出身，依家入侵哂文科嘅feminist theory, queer theory, post-colonial theory, black studies

尤其係feminist theory，已經進化到有學者話物理physics係過分「父權」，因為女性化嘅fluid dynamics嘅地位唔夠其他男性化嘅物理高...

（可見，背後運作理論一樣，都係聲稱話幫「無權」嘅階級，鬥爭「有權」嘅階級）

佢地唔會理你
冇人文價值觀只係著眼於錢就講乜都side氣

重點不在分類

而係極端兩極化，令到全部人歸邊，繼而感性衝突，容易操縱

米芝連三星vs魚蛋粉
的士vs地鐵
Benz Vs honda

係質素問題，唔係先天分類。有質素自然受歡迎，有樓有錢就係有質素，這是香港的共識

其實以偏概全, 二元對立既思想大部份人都會有, 因為人慣性地將個人經歷轉化為社會現象, 即係認知偏差

呢種認知偏差係網上討論會被無限放大, 因為相同經歷既人會圍爐, 例如有樓既覺得肯努力就一定有樓, 見識話貪錢既女人就覺得全部女人都係雞, 唔止連登, 所有論壇都有呢個現象

唔關事，你講嗰啲唔係極端罵戰嘅分類喎

最更要嘅，係要睇你發唔發現有個社會壓力叫你一定要揀淨係一樣。呢個係Cultural Marxism想將社會分階級嘅症狀。

Yup，巴打提及嘅多個邏輯謬誤，都會因為網上討論嘅環境而滋生。

巴打有冇諗吓開個post講解各個謬誤？

你所謂的社會分階並不只存在於馬克斯主義。中國古有「萬般皆下品 惟有讀書高」，又係受cultural Marxism影響？

所以呢種到底係人類共通心理，定係你提出的共產意識形態呢？

支共最撚鍾意就係用呢套

你不如讀多次個原post呀
Cultural Marxism唔係淨係「社會分階」

其實你究竟想點

其實我個人認為呢類型邏輯謬誤係網上論壇出現係好事黎, 前題係要有人肯拆穿謬論所在, 咁先會令成個討論進步, 雙方都可以學到野, 真正做到真相愈辯愈明. 而連登問題就在於無人拆穿呢種謬論, 每個人都一字一句咁吸收既話, 就真係演變成巴打所講既文化馬克思, 極端二元對立

要拆穿呢種謬論其實唔難, 其一巴打已經講左, 小心分析「全部」, 「一定」呢類型絕對性既字眼, 尤其係社會議題上係無絕對

另外, 要小心分析啲反向推論, 特別係所謂「類型」同「特徵」既分別, 某一類型人有既特徵, 唔等於有呢種特徵既人就係嗰一類型人, 舉個例:

「有樓既人都係努力做野先有樓, 無樓既咪比D心機努力做野囉」
假設有樓既人(類型)都係努力做野(特徵), 反過黎推論努力做野就會有樓係咪岩?

仲有滑坡謬論, 基本上係已經講到口都臭, 巴打上個POST有分析過嘅例子「窮人生仔正仆街」背後已經包含左呢種謬論: 窮人生仔> 屋企無樓無錢> 無父幹> 仔失敗, 所以窮人個仔就會失敗?

LIHKG VS HKGOLDEN

講到out-group同in-group已經係一個psychological process
好多articles/studies都有講當in-group out-group個values/norms差得太遠就會爆發
Marxism嘅帶起除左因爲啲人資本家控制財富
其實某程度上係因為人類了解心理學呢個範疇
就係捉正人性弱點嚟令marxism得以實行
就算到今時今日政治已經同心理學有相當大嘅關係

不過我覺得係共產社會下
某些人一定會realise成件事其實係有問題
但問題在於佢地無選擇而要服從

Yup，我唔想發展到一個地步係覺得有問題都已經會被制裁。

其實我覺得好奇怪
網上嗌交唔係最鍾意互數謬論㗎咩？
唔知幾時變咗冇人識呢啲嘢，我自己都察覺唔到

我個人覺得正正就係marxism太過ideal
先至要控制人思想
但事實往往未必係非黑即白(除左法律)
所以中國都要迎合globalisation呢個係不爭事實
問題在於政治思想上仲係好大嘅控制
讀書時聽過有啲中國人係知道共產黨嘅思想控制呢啲野
但始終係小部分人
假設你係中國人
你知道所有野
你又可以做啲乜?

最近連登開始有唔少呢類清醒Post。好開始。

strong post lm
by the way 雖然唔知係唔係好關事同埋有啲政治不正確，但係我成日都覺得有時候女權vs父權嘅衝突係被人塑造出嚟，而現實上兩性嘅差距可能係源於男女先天上構造唔同（唔係淨係講性徵，而係可能包括埋性格嘅tendency，不過性格係源於基因定係社會文化就係另一個debate），但係當人擺男女平等出嚟嘅時候，大家就會因為political correctness 傾向支持其中一方
當然都有真係男女唔平等嘅例子
樓主點睇

太多小學雞中學雞係主因
香港太多人人云亦云,講咩就信咩
教育係一個大問題
所以點樣思考，成個thinking process好睇一個人會唔會突然開’曉’
好多因素會令到一個人點樣思考，但同時你無得怪人點解咁諗
只可以講眼光一定要遠大，虛心啲學習，唔一味屌曬一邊

支持

trolling，好明顯啦

但係佢troll得無乜技巧...

推一推post 先
諗起連登最on9既例子
就係籃球vs足球

Seize the means of production
連仔最憎有錢人

Marxism係發現社會上嘅矛盾從而平分資產
各種運動本質上係互不相干
我踢波你打籃球無衝突
係波台痴線佬先會兩者一齊講似純粹攞彩

你係咪自閉架

即使知道有呢種分化 咁可以點做先可以真正改變
小部分人嘅察覺 似乎難啲改善 呢種存在已久嘅問題
畢竟 將自己歸類係人嘅天性

多謝樓主嘅帖 好刺激到人思考!

最簡單就係一針見血咁，指出個「兩立」係假像。
你可以指出其實有多過兩個選擇，有或者你可以示範其實同一個人可以同時屬於兩邊。

玩盡啲就要用返政治宣傳手法嚟reinforce你個point，例如：
倒轉話返企死係一邊嘅人係「畀人利用」（被邊個利用就要睇你想persuade嘅人想聽到係邊個）
作感人故仔話有朋友/屋企人因爲要「二揀一」而反面/鬧交/分手/自殘，跟住「請廣傳」
散播消息話其中一邊嘅知名人士其實係另一邊嘅間諜
散播消息話其中一邊嘅知名人士有婚外情/叫雞/搞基/不育/避稅/假學歷
散播消息話其中一邊嘅知名人士後悔入咗佢嗰個陣營

其實有有錢人想連登㗎

*上

一直都覺得liberal係想轉移人民對政府財團嘅不滿，所以先製造各種社會對立。

即係性別，宗教，性取向等。等人民掛住互相批鬥唔得閒理政府同財團

佔領華爾街之前邊有咁多乜乜歧視

某程度上係，因爲美國背後財團控制，其實左右兩邊都控制哂。

突顯社會對立正正係整散人民嘅轉移視線伎倆。

呢啲係咪叫世代之爭

Feminism最麻煩係乜都賴個「父權」
聲稱「父權」唔關「男性」事，因爲「父權」係「社會架構性」
但係又話「男性」係「父權」成功嘅原因

兜個大圈其實係將女性男性全部有關性別嘅問題賴落男性到
但係跟住又話feminism=性別平等

其實我會覺得成件事係gender stereotype多過sexist

講起gender stereotype，絲打有冇諗過feminism同transgenderism其實有本質衝突

女權話要推翻gender stereotype，因爲gender係社會後天賦予
變性權就話要用手術更改生殖器，因爲人腦個gender係biological天生

頭疼

權威黨媒批「跪求體」「哭暈體」「嚇尿體」疾呼不要再亂說中國第一了

請向你上頭反映
冇得讚贏国，網路世界好沈悶

中国最近日日贏，美國佬點反擊好

求下你上司，唔好打死美國啦

唔好同佢泥漿摔角啦

無知嘅人嘅思想就局限於非黑即白，因為頭腦簡
黑國白中間有好多層面係唔會思考
典型港豬連登仔思維

黑同白

所以依家要逆向洗腦
令到大家肯諗

我巴打嚟

如果咁講又要再細分sex同gender嘅分別
sex係biological inherited，係與身俱來
Gender係社會根據你個sexual characteristic俾你
亦都可以係根據歷史對性別嘅理解而俾一個social status你

我覺得兩者唔一定係mutually exclusive嘅
係我立場覺得transgender係一個mental disorder
不過gender stereotype好難一時三刻消除
其實有時大家會 sexual stereotype unconsciously
仲有太多野為反而反
好似好耐之前睇過篇野講好多corporate board level係男性多而唔俾女性做
呢啲野一向係有能者居之
況且無人可以話100%某啲工作係男一定好過女

大佬唔應該係推出黎
講嘢有point自然有人肯聽

見你紅色名...
其實好多平權都原意係好，但係往往實踐離譜

呃到你講sex同gender，其實「兩個係唔同嘅嘢」呢個理論係建於一個失敗嘅實驗之上
係Dr John Money搞到一對兄弟自殺嘅實驗，現代"sex is not gender"就係Dr Money老作出嚟嘅結論...

遲啲開post講，好心寒嘅故仔。

睇嚟新帖比舊帖少人應

下次都係唔好太長，誇張啲，到point啲

但好多theory係建基於sex同gender嘅分別
我頭先都係第一次睇你講個john money個case
首先我覺得成件事好unethical
第二佢係刻意造到佢覺得自己係女仔而唔係我自發地覺自己係女仔，情況等於gay/les都唔係一出世就有人話佢知係gay/les
我覺得係要自己perceive到自己性傾向先算係

支持“真正”馬克思主義 反對所謂“有特色的”極端資本主義 崇尚北歐維京共享文化 日耳曼重質精緻主義 推崇良幣軀逐劣幣 喚醒古中華人文道德精神文化價值觀 抑制華人賤種劣根性dna 香港人唔再自私自利 懂得見賢思齊 吾日三省吾身 自省自己所謂的“free will free speech " 先至有救 而唔係一味走精面濫用自由去maximize自身interest 以為自己好醒獨厚得天下(selected child)

Yup，但係我想分開返gay/les嗰種性傾向，同埋trans嗰種性別認同。唔同嘢嚟。

你講得啱，有關性嘅嘢，始終因爲同第二性徵有關，所以都係應該一個人自己經過青春期之後得出嘅結論，而唔係人哋話畀佢聽。

但係呢樣嘢對trans嚟講好𢲈手，因爲佢哋現今嘅手術/荷爾蒙療法，如果係已經青春期完全發展後先開始，係會有唔同效果（好似男人聲冇得變翻轉頭咁）。

雖然叫療法，但係睇返數據，其實做完手術啲trans反而更多自殺

遲啲開post講sex and gender and transgender呢樣嘢，有好多奇怪歷史+數據。

偏向學術性少少嘅會係咁, 正常
第一篇係因為實用性, 加上係第一篇帶起個頭講
所以會最多人有反應

但我相信你第一個post 已經影響左唔少人

高質討論

即刻wiki下john money, 最離譜係強制性性別轉移, 仲要事後心理輔導不足

transgender同homosexual既爭議點其實都係同出一轍, 個人認為如果以精神科角度睇homosexual唔係病既話 (至少dsm5已經唔係), transgender亦唔應該被視為disorder

咁我諗要梅花間竹咁，有時貼地啲，有時學術啲
引誘大衆嘅注意

哎，用埋呢啲手法覺得好污糟

呢個紅底討論區五毛數實在太多

駁來沒意思,又會俾人誤會以為歪理先係正常

可以俾人做一個思想上既衝擊實在太好

之後有興趣既人會慢慢搵資料

成效應該唔錯

Homosexuality同transgender唔同㗎，一個係性向（想同乜嘢上牀），一個係性別定型（覺得自己係咩）。

因爲相同同一個性別上牀唔會令到你思考及普遍行爲上有負面影響，所以同性戀唔係精神病。

相反，如果你嘅肉體同你嘅心靈有唔同嘅性別(gender dysphoria)，呢個就係精神病，因爲會因此而精神上困擾。

Trans個啲我無睇過唔了解
不過淨係same sex marriage已經係一個好值得睇嘅野

有興趣睇下
用勁多個perspectives去睇好正

啱曬，臨訓睇

睇完好似發覺自己諗野仲係好渣

如果你以岩先所講未成年既transgender自殺率仲高咗黎睇, 的確係會引致精神問題, 因為未有全面思考能力就改變自己性別

但如果成年後決定自己性別做transgender, 呢樣係應該唔會引致精神健康問題, 咁呢樣就同homosexual既道德爭議一樣: 如果你既取向同你身體結構(至少係傳統認知既結構)有衝突, 咁道德上算唔算有問題?

Lm

其實反對homosexual啲人argue個位係man and woman are supposed to produce offsprings，而呢個concept好大程度上係因為歷史，宗教問題
Lgbt就覺得人係有freedom of love而唔應該俾biological嘅野鎖死
好似係

如果係成年後自主嘅決定，咁我覺得唔應該有道德問題，因爲成年後一個人對自己身體所做嘅事，嗰個人應該有責任承擔後果。

咁又唔係，好明顯有五毛蓄意誤導搞亂檔

有關政治post已經廢事入去睇
唔知係咪真係連登太多細路，無乜討論空間，捉錯字都捉一餐(蝗語例外)
好多人都嘅思想好似一塊硬幣咁得兩面，一唔同你同一邊就粗口問候加鬧你祖宗十八代，為反而反
點討論

呢樣就變咗係homosexual marriage嘅爭議

假設我地都認同homosexual係道德上成立, 咁爭議點就在於應唔應該將婚姻觀念放埋落去

要解決呢樣野, 首先要考慮傳統婚姻係咩一回事. 係法律上認可雙方組織家庭(包括生仔)? 定係法律上認可雙方嘅愛情? 我認為係後者. 如果唔係, 失去生育能力嘅係咪無得結婚?

偏偏愚民最受

我試過見過人哋地鐵同巴士都嘈一餐啊

仲係有啲on9仔以為自己講嘢好撚好笑

有人入嚟搞事
或者代表住巴打你講嘅野刺中某人/組織死穴

lm

爸打好有心機!一齊努力

紅龍，睇完你整嗰個Yuri Bezmenov Subversion Method翻譯，我其實好驚你會屌我對馬克思主義嘅認識唔正確

高質post

追緊post , 留名先

你睇我上面條youtube link有講曬呢啲野
佢地唔會將same sex marriage單一以法律同生兒育女咁睇
會將成個事引申到國家社會層面

謝謝樓主 你解釋好清晰啊！

應該話社會文化唔係單純嘅二元對立
但係當我哋要拉一邊再打一邊呢種方法當有權力去定義嘅人最方便
因為權力再度分配底下會令一邊陷入弱勢造成佢哋想創造嘅局面

工人打工廠如是 無產打有產如是 港男港女互片亦如是
其實都冇乜好講 大家唔打破個種非此即彼嘅思想呢個問題冇乜得解

簡而精 要日日推上水

隻5毛又講咩 BLOCK唔洗睇到屌鬼

恐怖之處係佢哋真心噉樣思想

真心唔明點解成個中共可以信奉一個咁唔make sense嘅理論...

我想問樓主其實有冇一個地方或者團體曾經試過成功對抗呢種社會入侵方式，同埋佢地嘅方法係點，用黎作一個參考都好。

我知自身嘅培養好重要，但係依家嘅教育令到好多年輕一代既欠缺批判思考嘅能力，而學業壓力令到學生冇多餘精力去留意身邊發生甚至世界發生緊咩事，更枉論去develop其他方面從而去學習批判思考呢樣野。我覺得學生又好在職人士又好，呢個社會嘅system係有目的地施加過多壓力喺大家身上。之前有人提過每個人返工返得辛苦，放工就想逃避現實，唔想用腦。然後不論係有紅色資本撐腰嘅媒體，定純粹冇乜道德又冇乜內涵嘅媒體，都一味發放一啲嘩眾取寵、可以呃like嘅內容出黎吸引大眾，令大家個腦停止思考只會接收。我身邊有好多人就係咁，完全唔知呢個世界發生啲咩，然後當你一涉及呢類型嘅話題啲人就當你扮哂野認真撚。就算想叫醒啲人都無從入手。

btw 好多謝巴打開呢個post。如果唔係睇左我都唔知我已經正中對方下懷，對社會產生無力感再變得冷漠。自從dq之後我就覺得睇呢啲新聞好痛苦，好無助。然後就有意識地去ignore呢啲野只專注喺自己度，嘗試去逃避痛苦。但係睇完你呢個post之後我覺得姑勿論自己有冇能力去影響人，至少一個人最基本係要有明辨是非嘅能力。希望有更多人可以睇到呢個post。希望巴打有時間講多啲，同埋唔好介意我好眼訓打到1999

你高估大眾智慧
解決方法理論正確但完全唔可行
係分而治之既統治策略下
政府控制輿論同教育
無知愚昧既大眾絕對佔9成以上
就好似洪水一樣
將所有想撥亂反正嘅人吞沒
想破局想將一切拉回正軌必須理解現實
利用人性缺陷係相同戰場下戰勝對手

中國既組成就係1%既士大夫同99%既愚民
能夠改善局面令中國人變成100%既公民先要奪權
要奪權唔可能指望社會結構變成50%既士大夫同50%既愚民
而需要令99%既愚民企係自己既一方
純個人見解

樓主你真係有心
有時出面見到啲on9 post真係廢撚事入
不過你有心還有心
班人未必會知你做乜
因為每個時代都會有呢啲人
只係呢代特別多
因為Facebook 連登 ig同傳媒幾乎日日負面性洗腦
就算連RTHK嘅節目係反映緊現實，但係發放嘅負能量太多
都係講香港唔好嘅野多
所以基本上黎講
香港依加呢一代俾網路影響得太深
有點難改變
再加上啲人嘅on9思想
覺得係咁就係咁
人地話係就係
唔識自己思考
依加連登仔講黎講去都係果幾督屁
你同佢討論，佢就用極端例子頂翻你

訓唔着推一下

其實我啲post係用緊政治宣傳嘅伎倆嚟逆向洗腦緊，正正做緊你講啲嘢。

如果跟住你覺得「喂，你啲post就算share出去其他social media都比較小人有知音喎」，咁你就未睇得出個原因係因為我近排個幾個post嘅反洗腦包裝手法係designed with連登仔in mind，所以個包裝如果要係出面share，就要變通一下。

但係個message其實唔洗變。

其實負能量多與少都冇問題
只要啲人知道個思想操縱伎倆就可以有抗體

Psychological subversion係一定要個target肯被洗腦先會成功，負能量多少只不過係個環境，唔係必然因素。

你講得岩
你呢個已經係好可行既方法...

論國家，芬蘭係一個重要例子，佢二戰嘅時候好成功咁抵抗蘇聯嘅精神入侵，到真係打嘅時候，一個芬蘭人殺十個蘇聯兵。佢哋真係好團結。

論網上社群，歐美有兩個論壇叫4chan同8chan，佢哋分別嘅政治版 /pol/ 都經常有subversion打手去嘗試控制輿論，但係次次唔至失敗，仲俾人玩返轉頭，因為班 /pol/ 仔自己玩政治宣傳玩到痴線咁勁。

繼續學嘢

推推先

strong post lm

巴打真係好成功將個概念好有條理咁去解釋
由唔知幾時開始，d post成日都將每一樣野非黑即白，結果裡面當然係唔會有任何討論空間，而五毛嘅慣常手法就係將d point隨便歸邊，旨在破壞同膠化討論
如果要對抗呢種玩法，有必要響心態上改變，並唔係隨隨便便將某user定義為五毛就算，而係要抱持住識懷疑人同批判嘅態度，如果唔係，就好易跌落二元對立嘅陷阱

我一直都覺得最終嘅gender equalization就係唔問gender 呢度係包括埋sexual orientation

所以一句講哂

港豬抵撚死

你個名都包含咗兩個階級

你同dewi咪係囉

中二病post

又見到你既 八婆

冇計
太多人玩膠

先唔講有幾多人會睇呢啲post
就算睇完都唔知有幾多個會反省

近十幾年SNS興起令到成件事實行仲更加容易
愈嚟愈多人習慣面對信息唔思考唔深入了解就照單全收
SNS根據user喜好嚟feed content嘅本質又造咗個echo chamber出嚟
有時退後一步睇返成個系統真係好心寒

push

覺唔覺班五毛係想香港人變得愈來愈自私自利，唔再關心身邊人，遠離普世價值

馬克斯主義的終極目標係製做一個無階級、無對立矛盾的社會，但你就講到馬克斯主義個目的係製做予盾分而治之。好明顯你將marxism的階級分析理論誤解成佢的normative stance。階級分析的目標係要expose一個階級（群體）對另一個階級（群體）的控制，係value neutral。馬克斯主義的normative aim到而家都有爭議，但總體黎講都係離唔開消除階級同壓迫，而唔係咩分而治之。

當代左翼（即係右翼唔理三七二十一都叫做馬克斯主義者個班）正正就係要指出社會係多元複雜，唔係非黑即白，所以唔可以將所有伊斯蘭都定義成恐怖份子，性別唔係非男即女，文化唔可以簡單劃分成好壞高低。

二元對立反而多見於右翼民粹主義運動。將人二元劃分成國民同外地人；將立場劃分成左膠同右翼；將文化劃分成西方同伊斯蘭。

所謂cultural marxism又係另一個radical right不學無術唔知頭唔知路亂咁9up以為用左就好有型的term。

樓主 高質post留名
上面一大堆五毛打手
正正就係樓主描述緊嘅嘢

救香港既唯一方法 高汁
樓主好支持你 好想幫手宣傳 比多d港人知

呢個實在係太誇張
連動物愛心post都有人破壞討論

利用本土思維去bam普世價值都係其中一個手段，你有同情心就係左膠，扶阿婆過馬路就係偽善，幫手制服扒手就係搏出位

無論係做咩好事，都會醜化為有不純動機，如果搵唔到就直接搞亂討論，就係想你上網睇貓睇狗都無日安寧

高質

Strong post
成日都好想知點解俄國賤種可以出到啲禁撚毒嘅學說 仲毒過古中國嘅厚黑學

一黎就想香港人愈來愈自私，二黎就想香港人見到關於香港既事都覺得煩，認為香港人個個都仆街，個個都心理有問題，香港既事都唔想理

香港人連住呢方面都搞唔掂
就唔會有心理其他野
加埋班大陸人一車車咁送落香港
所有野唔係你唔想理你個對身邊事物都麻木曬

高質Post

當年梁振英做嘅好事

其實連登同邪教有咩分別

五毛狗呢排個風向係香港窮人唔應該生仔 無未來

大家覺得又係咩目的

又要加多個
醫生 vs 病人

香港人生少o的, 大陸人繼續不停生, 即係想換血

Social Media有份推波助瀾

仇恨言論, 假資訊可以極速散佈

其實唔止連登
係傳媒帶頭

另外原因係破一個謬論用既力高過講一個謬論好多,有能之士都未必想花咁多時間

今日留意左兩登時事台
星期日兩邊都唔算多
高登時事台先新聞post為主
但連登時事台就好多分化同負能量post, 新聞post反而被沉底

今日留意左兩登時事台
星期日兩邊都唔算多人
高登時事台以新聞post為主
但連登時事台就好多分化同負能量post, 新聞post反而被沉底

因為有組織喺背後有意為之，令成個網絡世界內戰，令大家喺正事上分心。

召喚緊你

又要推返上去

先分對立，再研究兩者中新概念

個班人已經冇左斯邏輯思考力同人性
權衡利弊能力都冇埋

所以我成日話香港人係港柒
乜都非黑即白，上兩代人冇少書讀無知思想簡單我明，但依家2018年新世代，班人都係冇變過

巴打又係你